# ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ವಿರೋಧಿಸಲು ನೀವು ಏನು ಮಾಡಬಹುದು?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಗ್ರಾಹಕ
</summary>


- ನೀವು ಇಷ್ಟಪಡುವ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ, ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸದಂತೆ ಅವರಿಗೆ ತಿಳಿಸಿ.
  - ಸಾಮಾಜಿಕ ಮಾಧ್ಯಮಗಳಾದ ಫೇಸ್‌ಬುಕ್, ರೆಡ್ಡಿಟ್, ಟ್ವಿಟರ್ ಅಥವಾ ಮಾಸ್ಟೋಡಾನ್‌ನಲ್ಲಿ ಗಲಾಟೆ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಯಾವುದೇ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಿಲ್ಲ. [ಹ್ಯಾಶ್‌ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳಿಗಿಂತ ಕ್ರಿಯೆಗಳು ಜೋರಾಗಿರುತ್ತವೆ.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - ನೀವೇ ಉಪಯುಕ್ತವಾಗಲು ಬಯಸಿದರೆ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಮಾಲೀಕರನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ.

[ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಹೇಳಿದರು](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ನೀವು ಸಮಸ್ಯೆಯನ್ನು ಎದುರಿಸುತ್ತಿರುವ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಸೇವೆಗಳು ಅಥವಾ ಸೈಟ್‌ಗಳಿಗಾಗಿ ನಿರ್ವಾಹಕರನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಅನುಭವವನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ನಾವು ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡುತ್ತೇವೆ.
```

[ನೀವು ಅದನ್ನು ಕೇಳದಿದ್ದರೆ, ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಮಾಲೀಕರು ಈ ಸಮಸ್ಯೆಯನ್ನು ಎಂದಿಗೂ ತಿಳಿದಿರುವುದಿಲ್ಲ.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ಯಶಸ್ವಿ ಉದಾಹರಣೆ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
ನಿನಗೆ ಸಮಸ್ಯೆಯಿದೆ? [ಈಗ ನಿಮ್ಮ ಧ್ವನಿಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಿ.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ಕೆಳಗಿನ ಉದಾಹರಣೆ.

```
ನೀವು ಕೇವಲ ಕಾರ್ಪೊರೇಟ್ ಸೆನ್ಸಾರ್ಶಿಪ್ ಮತ್ತು ಸಾಮೂಹಿಕ ಕಣ್ಗಾವಲುಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೀರಿ.
http://crimeflare.eu.org
```

```
ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್ ಪುಟವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಗೌಪ್ಯತೆ-ನಿಂದನೆ ಖಾಸಗಿ ಗೋಡೆಯ ಉದ್ಯಾನದಲ್ಲಿದೆ.
http://crimeflare.eu.org
```

- ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ನ ಗೌಪ್ಯತೆ ನೀತಿಯನ್ನು ಓದಲು ಸ್ವಲ್ಪ ಸಮಯ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಿ.
  - ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಹಿಂದೆ ಇದ್ದರೆ ಅಥವಾ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡಿರುವ ಸೇವೆಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ.

ಇದು "ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್" ಎಂದರೇನು ಎಂಬುದನ್ನು ವಿವರಿಸಬೇಕು ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ಅನುಮತಿ ಕೇಳಬೇಕು. ಹಾಗೆ ಮಾಡಲು ವಿಫಲವಾದರೆ ವಿಶ್ವಾಸದ ಉಲ್ಲಂಘನೆಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರಶ್ನಾರ್ಹ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಬೇಕು.

[ಸ್ವೀಕಾರಾರ್ಹ ಗೌಪ್ಯತೆ ನೀತಿ ಉದಾಹರಣೆ ಇಲ್ಲಿದೆ](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
ನಾನು ನಿಮ್ಮ ಗೌಪ್ಯತೆ ನೀತಿಯನ್ನು ಓದಿದ್ದೇನೆ ಮತ್ತು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಪದವನ್ನು ನಾನು ಕಂಡುಹಿಡಿಯಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.
ನೀವು ನನ್ನ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ನೀಡುವುದನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಿದರೆ ನಿಮ್ಮೊಂದಿಗೆ ಡೇಟಾವನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ನಾನು ನಿರಾಕರಿಸುತ್ತೇನೆ.
http://crimeflare.eu.org
```

ಇದು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಪದವನ್ನು ಹೊಂದಿರದ ಗೌಪ್ಯತೆ ನೀತಿಯ ಉದಾಹರಣೆಯಾಗಿದೆ.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ತಮ್ಮದೇ ಆದ ಗೌಪ್ಯತೆ ನೀತಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
[ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಜನರನ್ನು ಡಾಕ್ಸಿಂಗ್ ಇಷ್ಟಪಡುತ್ತದೆ.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ನ ಸೈನ್ ಅಪ್ ಫಾರ್ಮ್‌ಗೆ ಉತ್ತಮ ಉದಾಹರಣೆ ಇಲ್ಲಿದೆ.
AFAIK, ಶೂನ್ಯ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಇದನ್ನು ಮಾಡಿ. ನೀವು ಅವರನ್ನು ನಂಬುತ್ತೀರಾ?

```
“XYZ ಗಾಗಿ ಸೈನ್ ಅಪ್ ಮಾಡಿ” ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ, ನಮ್ಮ ಸೇವಾ ನಿಯಮಗಳು ಮತ್ತು ಗೌಪ್ಯತೆ ಹೇಳಿಕೆಯನ್ನು ನೀವು ಒಪ್ಪುತ್ತೀರಿ.
ನಿಮ್ಮ ಡೇಟಾವನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ಸಹ ನೀವು ಒಪ್ಪುತ್ತೀರಿ ಮತ್ತು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಗೌಪ್ಯತೆ ಹೇಳಿಕೆಯನ್ನು ಸಹ ಒಪ್ಪುತ್ತೀರಿ.
ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಮ್ಮ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಸೋರಿಕೆ ಮಾಡಿದರೆ ಅಥವಾ ನಮ್ಮ ಸರ್ವರ್‌ಗಳಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಸಾಧಿಸಲು ನಿಮಗೆ ಅವಕಾಶ ನೀಡದಿದ್ದರೆ, ಅದು ನಮ್ಮ ತಪ್ಪು ಅಲ್ಲ. [*]

[ ಸೈನ್ ಅಪ್ ಮಾಡಿ ] [ ನಾನು ಒಪ್ಪುವುದಿಲ್ಲ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- ಅವರ ಸೇವೆಯನ್ನು ಬಳಸದಿರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ನಿಮ್ಮನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವೀಕ್ಷಿಸುತ್ತಿರುವುದನ್ನು ನೆನಪಿಡಿ.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ಇತರ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಾಗಿ ಹುಡುಕಿ. ಅಂತರ್ಜಾಲದಲ್ಲಿ ಪರ್ಯಾಯಗಳು ಮತ್ತು ಅವಕಾಶಗಳಿವೆ!

- ಪ್ರತಿದಿನ ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಲು ನಿಮ್ಮ ಸ್ನೇಹಿತರಿಗೆ ಮನವರಿಕೆ ಮಾಡಿ.
  - ಅನಾಮಧೇಯತೆಯು ಮುಕ್ತ ಅಂತರ್ಜಾಲದ ಮಾನದಂಡವಾಗಿರಬೇಕು!
  - [ಟಾರ್ ಯೋಜನೆಯು ಈ ಯೋಜನೆಯನ್ನು ಇಷ್ಟಪಡುವುದಿಲ್ಲ ಎಂಬುದನ್ನು ಗಮನಿಸಿ.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ಆಡ್-ಆನ್‌ಗಳು
</summary>

- ನಿಮ್ಮ ಬ್ರೌಸರ್ ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್, ಟಾರ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಅಥವಾ ಅನ್‌ಗೋಗಲ್ಡ್ ಕ್ರೋಮಿಯಂ ಆಗಿದ್ದರೆ ಈ ಆಡ್-ಆನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದನ್ನು ಕೆಳಗೆ ಬಳಸಿ.
  - ನೀವು ಇತರ ಹೊಸ ಆಡ್-ಆನ್ ಅನ್ನು ಸೇರಿಸಲು ಬಯಸಿದರೆ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಮೊದಲು ಕೇಳಿ.


| ಹೆಸರು | ಡೆವಲಪರ್ | ಬೆಂಬಲ | ನಿರ್ಬಂಧಿಸಬಹುದು | ಸೂಚಿಸಬಹುದು | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ಹೌದು**     | **ಹೌದು**     |  **ಹೌದು** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ಇಲ್ಲ     | **ಹೌದು**     |  **ಹೌದು** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ಇಲ್ಲ     | **ಹೌದು**     |  **ಹೌದು** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ಹೌದು**     | **ಹೌದು**     |  ಇಲ್ಲ |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ಹೌದು**     | **ಹೌದು**     |  ಇಲ್ಲ |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ಇಲ್ಲ     | **ಹೌದು**     |  ಇಲ್ಲ |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ಇಲ್ಲ     | **ಹೌದು**     |  ಇಲ್ಲ |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ಇಲ್ಲ     | **ಹೌದು**     |  ಇಲ್ಲ |


- "ಡಿಸೆಂಟ್ರಾಲೀಸ್" "ಸಿಡಿಎನ್ಜೆಎಸ್ (ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್)" ಗೆ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸಬಹುದು.
  - ಇದು ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್‌ಗಳನ್ನು ತಲುಪದಂತೆ ಬಹಳಷ್ಟು ವಿನಂತಿಗಳನ್ನು ತಡೆಯುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸೈಟ್‌ಗಳನ್ನು ಮುರಿಯದಂತೆ ಸ್ಥಳೀಯ ಫೈಲ್‌ಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ.
  - ಡೆವಲಪರ್ ಉತ್ತರಿಸಿದ್ದಾರೆ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [ನಿಮ್ಮ ಪ್ರಮಾಣಪತ್ರ ಪ್ರಾಧಿಕಾರದಿಂದ (ಸಿಎ) ನೀವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಪ್ರಮಾಣಪತ್ರವನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಬಹುದು ಅಥವಾ ಅಪನಂಬಿಕೆ ಮಾಡಬಹುದು.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಮಾಲೀಕರು / ವೆಬ್ ಡೆವಲಪರ್
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- ಅವಧಿ, ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ದ್ರಾವಣವನ್ನು ಬಳಸಬೇಡಿ.
  - ಅದಕ್ಕಿಂತ ಉತ್ತಮವಾಗಿ ನೀವು ಮಾಡಬಹುದು, ಸರಿ? [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಚಂದಾದಾರಿಕೆಗಳು, ಯೋಜನೆಗಳು, ಡೊಮೇನ್‌ಗಳು ಅಥವಾ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಹೇಗೆ ತೆಗೆದುಹಾಕುವುದು ಎಂಬುದು ಇಲ್ಲಿದೆ.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ಹೆಚ್ಚಿನ ಗ್ರಾಹಕರನ್ನು ಬಯಸುವಿರಾ? ಏನು ಮಾಡಬೇಕೆಂದು ನಿನಗೆ ಗೊತ್ತು. ಸುಳಿವು "ಸಾಲಿನ ಮೇಲೆ" ಆಗಿದೆ.
  - [ಹಲೋ, ನೀವು "ನಿಮ್ಮ ಗೌಪ್ಯತೆಯನ್ನು ನಾವು ಗಂಭೀರವಾಗಿ ಪರಿಗಣಿಸುತ್ತೇವೆ" ಎಂದು ಬರೆದಿದ್ದೀರಿ ಆದರೆ ನನಗೆ "ದೋಷ 403 ನಿಷೇಧಿತ ಅನಾಮಧೇಯ ಪ್ರಾಕ್ಸಿ ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ನೀವು ಟಾರ್ ಅಥವಾ ವಿಪಿಎನ್ ಅನ್ನು ಏಕೆ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತಿದ್ದೀರಿ? ಮತ್ತು ನೀವು ತಾತ್ಕಾಲಿಕ ಇಮೇಲ್‌ಗಳನ್ನು ಏಕೆ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುತ್ತಿದ್ದೀರಿ?

![](../image/anonexist.jpg)

- ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸುವುದರಿಂದ ನಿಲುಗಡೆಯಾಗುವ ಸಾಧ್ಯತೆಗಳು ಹೆಚ್ಚಾಗುತ್ತವೆ. ನಿಮ್ಮ ಸರ್ವರ್ ಡೌನ್ ಆಗಿದ್ದರೆ ಅಥವಾ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಡೌನ್ ಆಗಿದ್ದರೆ ಸಂದರ್ಶಕರು ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಪ್ರವೇಶಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.
  - [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಎಂದಿಗೂ ಇಳಿಯುವುದಿಲ್ಲ ಎಂದು ನೀವು ನಿಜವಾಗಿಯೂ ಭಾವಿಸಿದ್ದೀರಾ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- ನಿಮ್ಮ "API ಸೇವೆ", "ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್ ನವೀಕರಣ ಸರ್ವರ್" ಅಥವಾ "RSS ಫೀಡ್" ಅನ್ನು ಪ್ರಾಕ್ಸಿ ಮಾಡಲು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಬಳಸುವುದು ನಿಮ್ಮ ಗ್ರಾಹಕರಿಗೆ ಹಾನಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಗ್ರಾಹಕರೊಬ್ಬರು ನಿಮ್ಮನ್ನು ಕರೆದು "ನಾನು ನಿಮ್ಮ API ಅನ್ನು ಇನ್ನು ಮುಂದೆ ಬಳಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ" ಎಂದು ಹೇಳಿದರು, ಮತ್ತು ಏನು ನಡೆಯುತ್ತಿದೆ ಎಂದು ನಿಮಗೆ ತಿಳಿದಿಲ್ಲ. ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ನಿಮ್ಮ ಗ್ರಾಹಕರನ್ನು ಮೌನವಾಗಿ ನಿರ್ಬಂಧಿಸಬಹುದು. ಇದು ಸರಿ ಎಂದು ನೀವು ಭಾವಿಸುತ್ತೀರಾ?
  - ಅನೇಕ ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್ ರೀಡರ್ ಕ್ಲೈಂಟ್ ಮತ್ತು ಆರ್ಎಸ್ಎಸ್ ರೀಡರ್ ಆನ್‌ಲೈನ್ ಸೇವೆಗಳಿವೆ. ನೀವು ಜನರನ್ನು ಚಂದಾದಾರರಾಗಲು ಅನುಮತಿಸದಿದ್ದರೆ ನೀವು RSS ಫೀಡ್ ಅನ್ನು ಏಕೆ ಪ್ರಕಟಿಸುತ್ತಿದ್ದೀರಿ?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- ನಿಮಗೆ ಎಚ್‌ಟಿಟಿಪಿಎಸ್ ಪ್ರಮಾಣಪತ್ರ ಬೇಕೇ? "ಲೆಟ್ಸ್ ಎನ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್" ಬಳಸಿ ಅಥವಾ ಸಿಎ ಕಂಪನಿಯಿಂದ ಖರೀದಿಸಿ.

- ನಿಮಗೆ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸರ್ವರ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆಯೇ? ನಿಮ್ಮ ಸ್ವಂತ ಸರ್ವರ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲವೇ? ಅವರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಗೆ: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (ನೀವು TOR ಬಳಸಿದರೆ ನಿರ್ವಹಣೆ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯನ್ನು ಅಳಿಸಿ)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- ಹೋಸ್ಟಿಂಗ್ ಸೇವೆಗಾಗಿ ಹುಡುಕುತ್ತಿರುವಿರಾ? ಉಚಿತ ಮಾತ್ರ? ಅವರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಗೆ: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಪರ್ಯಾಯಗಳು](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ನೀವು "cloudflare-ipfs.com" ಅನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿರುವಿರಾ? [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಐಪಿಎಫ್‌ಎಸ್ ಕೆಟ್ಟದು ಎಂದು ನಿಮಗೆ ತಿಳಿದಿದೆಯೇ?](../PEOPLE.md)

- ನಿಮ್ಮ ಸರ್ವರ್‌ನಲ್ಲಿ OWASP ಮತ್ತು Fail2Ban ನಂತಹ ವೆಬ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಫೈರ್‌ವಾಲ್ ಅನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಸರಿಯಾಗಿ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಿ.
  - ಟಾರ್ ಅನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುವುದು ಪರಿಹಾರವಲ್ಲ. ಸಣ್ಣ ಕೆಟ್ಟ ಬಳಕೆದಾರರಿಗಾಗಿ ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಶಿಕ್ಷೆ ನೀಡಬೇಡಿ.

- ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಪ್ರವೇಶಿಸದಂತೆ "ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವಾರ್ಪ್" ಬಳಕೆದಾರರನ್ನು ಮರುನಿರ್ದೇಶಿಸಿ ಅಥವಾ ನಿರ್ಬಂಧಿಸಿ. ಮತ್ತು ನಿಮಗೆ ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ ಒಂದು ಕಾರಣವನ್ನು ಒದಗಿಸಿ.

> ಐಪಿ ಪಟ್ಟಿ: "[ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಪ್ರಸ್ತುತ ಐಪಿ ಶ್ರೇಣಿಗಳು](cloudflare_inc/)"

> A: ಅವುಗಳನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸಿ

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: ಎಚ್ಚರಿಕೆ ಪುಟಕ್ಕೆ ಮರುನಿರ್ದೇಶಿಸಿ

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- ನೀವು ಸ್ವಾತಂತ್ರ್ಯವನ್ನು ನಂಬಿದರೆ ಮತ್ತು ಅನಾಮಧೇಯ ಬಳಕೆದಾರರನ್ನು ಸ್ವಾಗತಿಸಿದರೆ ಟಾರ್ ಈರುಳ್ಳಿ ಸೇವೆ ಅಥವಾ ಐ 2 ಪಿ ಇನ್ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿಸಿ.

- ಇತರ ಕ್ಲಿಯರ್‌ನೆಟ್ / ಟಾರ್ ಡ್ಯುಯಲ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಆಪರೇಟರ್‌ಗಳಿಂದ ಸಲಹೆ ಕೇಳಿ ಮತ್ತು ಅನಾಮಧೇಯ ಸ್ನೇಹಿತರನ್ನು ಮಾಡಿ!

</details>

------

<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್ ಬಳಕೆದಾರ
</summary>


- ಅಪಶ್ರುತಿಯು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದೆ. ಪರ್ಯಾಯಗಳು? ನಾವು ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡುತ್ತೇವೆ [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ಬ್ರಿಯಾರ್ ಟಾರ್ ಡೀಮನ್ ಅನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ ಆದ್ದರಿಂದ ನೀವು ಆರ್ಬೊಟ್ ಅನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಬೇಕಾಗಿಲ್ಲ.
  - Qwtch ಡೆವಲಪರ್‌ಗಳು, ಓಪನ್ ಗೌಪ್ಯತೆ, ತಮ್ಮ ಜಿಟ್ ಸೇವೆಯಿಂದ ಯಾವುದೇ ಸೂಚನೆ ಇಲ್ಲದೆ ಸ್ಟಾಪ್_ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಯೋಜನೆಯನ್ನು ಅಳಿಸಿದ್ದಾರೆ.

- ನೀವು ಡೆಬಿಯನ್ ಗ್ನೂ / ಲಿನಕ್ಸ್ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಉತ್ಪನ್ನವನ್ನು ಬಳಸಿದರೆ, ಚಂದಾದಾರರಾಗಿ: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). ಮತ್ತು ನಿಮಗೆ ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ, ಪ್ಯಾಚ್ ಅನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಸ್ವೀಕರಿಸಬೇಕೆ ಎಂಬ ಬಗ್ಗೆ ಸರಿಯಾದ ತೀರ್ಮಾನಕ್ಕೆ ಬರಲು ಸಹಾಯಕರಿಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡಿ.

- ಈ ಬ್ರೌಸರ್‌ಗಳನ್ನು ಯಾವಾಗಲೂ ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿ.

| ಹೆಸರು | ಡೆವಲಪರ್ | ಬೆಂಬಲ | ಕಾಮೆಂಟ್ ಮಾಡಿ |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


ಇತರ ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್‌ನ ಗೌಪ್ಯತೆ ಅಪೂರ್ಣವಾಗಿದೆ. ಟಾರ್ ಬ್ರೌಸರ್ "ಪರಿಪೂರ್ಣ" ಎಂದು ಇದರ ಅರ್ಥವಲ್ಲ.
ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದಲ್ಲಿ 100% ಸುರಕ್ಷಿತ ಅಥವಾ 100% ಖಾಸಗಿ ಇಲ್ಲ.

- ಟಾರ್ ಬಳಸಲು ಬಯಸುವುದಿಲ್ಲವೇ? ಟಾರ್ ಡೀಮನ್ ನೊಂದಿಗೆ ನೀವು ಯಾವುದೇ ಬ್ರೌಸರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು.
  - [ಟಾರ್ ಯೋಜನೆಯು ಇದನ್ನು ಇಷ್ಟಪಡುವುದಿಲ್ಲ ಎಂಬುದನ್ನು ಗಮನಿಸಿ.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ನಿಮಗೆ ಹಾಗೆ ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ ಟಾರ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಬಳಸಿ.
- [ಟಾರ್ನೊಂದಿಗೆ ಕ್ರೋಮಿಯಂ ಅನ್ನು ಹೇಗೆ ಬಳಸುವುದು](../subfiles/chromium_tor.md)


ಇತರ ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್‌ನ ಗೌಪ್ಯತೆಯ ಬಗ್ಗೆ ಮಾತನಾಡೋಣ.

- [ನೀವು ನಿಜವಾಗಿಯೂ ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ಬಳಸಬೇಕಾದರೆ, "ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ಇಎಸ್ಆರ್" ಅನ್ನು ಆರಿಸಿ.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ - ಸ್ಪೈವೇರ್ ವಾಚ್‌ಡಾಗ್](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ವಾಕ್ಚಾತುರ್ಯವನ್ನು ತಿರಸ್ಕರಿಸುತ್ತದೆ, ವಾಕ್ಚಾತುರ್ಯವನ್ನು ನಿಷೇಧಿಸುತ್ತದೆ](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ಡೌನ್‌ವೋಟ್‌ಗಳು. ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್ ಕಂಪನಿಗೆ ಅಂಟಿಕೊಳ್ಳುವಂತೆ ಕೇಳುತ್ತಿರುವಂತೆ ತೋರುತ್ತಿದೆ ... ಸಾಫ್ಟ್‌ವೇರ್ ಈ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ತುಂಬಾ ಹೆಚ್ಚು."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ಉಹ್, ನನ್ನ URL ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿ ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ಪ್ರಾಯೋಜಿತ ಲಿಂಕ್‌ಗಳನ್ನು ಏಕೆ ತೋರಿಸುತ್ತಿದೆ?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [ಮೊಜಿಲ್ಲಾ - ಡೆವಿಲ್ ಅವತಾರ](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [ನೆನಪಿಡಿ, ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸೇವೆಯನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಿದೆ.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [ಅವರು ತಮ್ಮ ಉತ್ಪನ್ನದಲ್ಲಿ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸೇವೆಯನ್ನು ಸಹ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದಾರೆ.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಈ ಟಿಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಅಧಿಕೃತವಾಗಿ ತಿರಸ್ಕರಿಸಿದರು.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ಫೈರ್ಫಾಕ್ಸ್ ಫೋಕಸ್ ಒಂದು ತಮಾಷೆ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [ಅವರು ಟೆಲಿಮೆಟ್ರಿಯನ್ನು ಆಫ್ ಮಾಡುವುದಾಗಿ ಭರವಸೆ ನೀಡಿದರು ಆದರೆ ಅವರು ಅದನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿದರು.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [ಪೇಲ್‌ಮೂನ್ / ಬೆಸಿಲಿಸ್ಕ್ ಡೆವಲಪರ್ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಪ್ರೀತಿಸುತ್ತಾರೆ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [ಪೇಲ್ ಮೂನ್‌ನ ಆರ್ಕೈವ್ ಸರ್ವರ್ 18 ತಿಂಗಳವರೆಗೆ ಮಾಲ್‌ವೇರ್ ಅನ್ನು ಹ್ಯಾಕ್ ಮಾಡಿ ಹರಡಿದೆ](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - ಅವರು ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರನ್ನು ದ್ವೇಷಿಸುತ್ತಾರೆ - "[ಇದು ಟಾರ್ ಕಡೆಗೆ ಪ್ರತಿಕೂಲವಾಗಿರಲಿ. ಹೆಚ್ಚಿನ ಸೈಟ್‌ಗಳು ಟಾರ್‌ನ ಅತಿ ಹೆಚ್ಚು ದುರುಪಯೋಗದ ಅಂಶವನ್ನು ಪರಿಗಣಿಸಿ ಪ್ರತಿಕೂಲವಾಗಿರಬೇಕು ಎಂದು ನಾನು ಭಾವಿಸುತ್ತೇನೆ.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [ವಾಟರ್‌ಫಾಕ್ಸ್‌ಗೆ ತೀವ್ರವಾದ "ಫೋನ್‌ಗಳ ಮನೆ" ಸಮಸ್ಯೆ ಇದೆ](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ಗೂಗಲ್ ಕ್ರೋಮ್ ಸ್ಪೈವೇರ್ ಆಗಿದೆ.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google ನಿಮ್ಮ ಚಟುವಟಿಕೆಯನ್ನು ಪ್ರೊಫೈಲ್ ಮಾಡುತ್ತದೆ.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [ಎಸ್‌ಆರ್‌ವೇರ್ ಐರನ್ ಹಲವಾರು ಫೋನ್‌ಗಳನ್ನು ಮನೆ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಮಾಡುತ್ತದೆ.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ಇದು Google ಡೊಮೇನ್‌ಗಳಿಗೆ ಸಹ ಸಂಪರ್ಕಿಸುತ್ತದೆ.

- [ಬ್ರೇವ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಶ್ವೇತಪಟ್ಟಿ ಫೇಸ್ಬುಕ್ / ಟ್ವಿಟರ್ ಟ್ರ್ಯಾಕರ್ಗಳು.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ಇಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚಿನ ಸಮಸ್ಯೆಗಳಿವೆ.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ಬೈನಾನ್ಸ್ ಅಂಗಸಂಸ್ಥೆ ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [ಮೈಕ್ರೋಸಾಫ್ಟ್ ಎಡ್ಜ್ ಫೇಸ್‌ಬುಕ್ ಬಳಕೆದಾರರ ಬೆನ್ನಿನ ಹಿಂದೆ ಫ್ಲ್ಯಾಶ್ ಕೋಡ್ ಅನ್ನು ಚಲಾಯಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ವಿವಾಲ್ಡಿ ನಿಮ್ಮ ಗೌಪ್ಯತೆಯನ್ನು ಗೌರವಿಸುವುದಿಲ್ಲ.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ಒಪೇರಾ ಸ್ಪೈವೇರ್ ಮಟ್ಟ: ಅತಿ ಹೆಚ್ಚು](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [ನೀವು ಐಒಎಸ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಬಾರದು, ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಇದು ಮಾಲ್ವೇರ್ ಆಗಿದೆ.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ಆದ್ದರಿಂದ ನಾವು ಮೇಲಿನ ಕೋಷ್ಟಕಕ್ಕೆ ಮಾತ್ರ ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡುತ್ತೇವೆ. ಮತ್ತೆ ನಿಲ್ಲ.

</details>

------

<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ಬಳಕೆದಾರ
</summary>


- "ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ನೈಟ್ಲಿ" ಹೊರಗುಳಿಯುವ ವಿಧಾನವಿಲ್ಲದೆ ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಸರ್ವರ್‌ಗಳಿಗೆ ಡೀಬಗ್-ಮಟ್ಟದ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಕಳುಹಿಸುತ್ತದೆ.
  - [ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಸರ್ವರ್‌ಗಳು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಹೊಡೆಯುತ್ತಿವೆ](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ಸರ್ವರ್‌ಗಳಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್ ಅನ್ನು ನಿಷೇಧಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿದೆ.
  - [ಮೊಜಿಲ್ಲಾದ ನೀತಿ-ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ ಮಾರ್ಗದರ್ಶಿ](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ಈ ಟ್ರಿಕ್ ನಂತರದ ಆವೃತ್ತಿಯಲ್ಲಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸಬಹುದು ಎಂಬುದನ್ನು ನೆನಪಿನಲ್ಲಿಡಿ ಏಕೆಂದರೆ ಮೊಜಿಲ್ಲಾ ತಮ್ಮನ್ನು ಶ್ವೇತಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಲು ಇಷ್ಟಪಡುತ್ತಾರೆ.
  - ಅವುಗಳನ್ನು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ನಿರ್ಬಂಧಿಸಲು ಫೈರ್‌ವಾಲ್ ಮತ್ತು ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಫಿಲ್ಟರ್ ಬಳಸಿ.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~ಮೊಜಿಲ್ಲಾದ ಟ್ರ್ಯಾಕರ್‌ನಲ್ಲಿ ದೋಷವನ್ನು ವರದಿ ಮಾಡಿ, ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸದಂತೆ ಅವರಿಗೆ ತಿಳಿಸಿ.~~ ಬಗ್‌ಜಿಲ್ಲಾ ಕುರಿತು ದೋಷ ವರದಿ ಇತ್ತು. ಅನೇಕ ಜನರು ತಮ್ಮ ಕಾಳಜಿಯನ್ನು ಪೋಸ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ದಾರೆ, ಆದರೆ ದೋಷವನ್ನು ನಿರ್ವಾಹಕರು 2018 ರಲ್ಲಿ ಮರೆಮಾಡಿದ್ದಾರೆ.

- ನೀವು ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್‌ನಲ್ಲಿ DoH ಅನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು.
  - [ಫೈರ್‌ಫಾಕ್ಸ್‌ನ ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಪೂರೈಕೆದಾರರನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [ನೀವು ಐಎಸ್ಪಿ ಅಲ್ಲದ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಲು ಬಯಸಿದರೆ, ಓಪನ್ ಎನ್ಐಸಿ ಟೈರ್ 2 ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸೇವೆ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಕ್ಲೌಡ್ಫ್ಲೇರ್ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸೇವೆಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದನ್ನು ಪರಿಗಣಿಸಿ.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - ಡಿಎನ್‌ಎಸ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಅನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸಿ. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- ನೀವು ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಪರಿಹಾರಕದಂತೆ ಬಳಸಬಹುದು. [ನೀವು ಟಾರ್ ತಜ್ಞರಲ್ಲದಿದ್ದರೆ, ಇಲ್ಲಿ ಪ್ರಶ್ನೆ ಕೇಳಿ.](https://tor.stackexchange.com/)

> **ಹೇಗೆ?**
> 1. ಟಾರ್ ಡೌನ್‌ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪಿಸಿ.
> 2. ಈ ಸಾಲನ್ನು "torrc" ಫೈಲ್‌ಗೆ ಸೇರಿಸಿ.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಮರುಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ.
> 4. ನಿಮ್ಮ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್‌ನ ಡಿಎನ್ಎಸ್ ಸರ್ವರ್ ಅನ್ನು "127.0.0.1" ಗೆ ಹೊಂದಿಸಿ.

</details>

------

<details>
<summary>ನನ್ನನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ

## ಕ್ರಿಯೆ
</summary>


- ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನ ಅಪಾಯಗಳ ಬಗ್ಗೆ ನಿಮ್ಮ ಸುತ್ತಲಿರುವ ಇತರರಿಗೆ ಹೇಳಿ.

- [ಈ ಭಂಡಾರವನ್ನು ಸುಧಾರಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡಿ.](http://crimeflare.eu.org)
  - ಎರಡೂ ಪಟ್ಟಿಗಳು, ಅದರ ವಿರುದ್ಧದ ವಾದಗಳು ಮತ್ತು ವಿವರಗಳು.

- [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ (ಮತ್ತು ಅಂತಹುದೇ ಕಂಪನಿಗಳು) ನಲ್ಲಿ ತಪ್ಪುಗಳು ಸಂಭವಿಸಿದಲ್ಲಿ ಡಾಕ್ಯುಮೆಂಟ್ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಸಾರ್ವಜನಿಕಗೊಳಿಸಿ, ನೀವು ಹಾಗೆ ಮಾಡಿದಾಗ ಈ ಭಂಡಾರವನ್ನು ನಮೂದಿಸುವುದನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ](http://crimeflare.eu.org) :)

- ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ ಟಾರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸುವ ಹೆಚ್ಚಿನ ಜನರನ್ನು ಪಡೆಯಿರಿ ಇದರಿಂದ ಅವರು ವೆಬ್ ಅನ್ನು ವಿಶ್ವದ ವಿವಿಧ ಭಾಗಗಳ ದೃಷ್ಟಿಕೋನದಿಂದ ಅನುಭವಿಸಬಹುದು.

- ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ನಿಂದ ಜಗತ್ತನ್ನು ಮುಕ್ತಗೊಳಿಸಲು ಮೀಸಲಾಗಿರುವ ಸಾಮಾಜಿಕ ಮಾಧ್ಯಮ ಮತ್ತು ಮಾಂಸದ ಜಾಗದಲ್ಲಿ ಗುಂಪುಗಳನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ.

- ಸೂಕ್ತವೆನಿಸಿದರೆ, ಈ ಭಂಡಾರದಲ್ಲಿ ಈ ಗುಂಪುಗಳಿಗೆ ಲಿಂಕ್ ಮಾಡಿ - ಇದು ಗುಂಪುಗಳಾಗಿ ಒಟ್ಟಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದನ್ನು ಸಂಘಟಿಸುವ ಸ್ಥಳವಾಗಿದೆ.

- [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್‌ಗೆ ಅರ್ಥಪೂರ್ಣವಾದ ಸಾಂಸ್ಥಿಕೇತರ ಪರ್ಯಾಯವನ್ನು ಒದಗಿಸುವ ಒಂದು ಕೋಪ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ.](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವಿರುದ್ಧ ಕನಿಷ್ಠ ಅನೇಕ ಲೇಯರ್ಡ್ ರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಒದಗಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುವ ಯಾವುದೇ ಪರ್ಯಾಯಗಳ ಬಗ್ಗೆ ನಮಗೆ ತಿಳಿಸಿ.

- ನೀವು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಗ್ರಾಹಕರಾಗಿದ್ದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಗೌಪ್ಯತೆ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿಸಿ ಮತ್ತು ಅವುಗಳನ್ನು ಉಲ್ಲಂಘಿಸುವವರೆಗೆ ಕಾಯಿರಿ.
  - [ನಂತರ ಅವುಗಳನ್ನು ವಿರೋಧಿ ಸ್ಪ್ಯಾಮ್ / ಗೌಪ್ಯತೆ ಉಲ್ಲಂಘನೆ ಆರೋಪಗಳಿಗೆ ಒಳಪಡಿಸಿ.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- ನೀವು ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್ ಆಫ್ ಅಮೇರಿಕಾದಲ್ಲಿ ಇದ್ದರೆ ಮತ್ತು ಪ್ರಶ್ನಾರ್ಹ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಅಥವಾ ಅಕೌಂಟೆಂಟ್ ಆಗಿದ್ದರೆ, ಗ್ರಾಮ್-ಲೀಚ್-ಬ್ಲೈಲಿ ಆಕ್ಟ್, ಅಥವಾ ಡಿಸೆಬಿಲಿಟಿ ಆಕ್ಟ್ ಹೊಂದಿರುವ ಅಮೆರಿಕನ್ನರು ಕಾನೂನು ಒತ್ತಡವನ್ನು ತರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ ಮತ್ತು ನೀವು ಎಷ್ಟು ದೂರವನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತೀರಿ ಎಂದು ನಮಗೆ ವರದಿ ಮಾಡಿ .

- ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಸರ್ಕಾರಿ ತಾಣವಾಗಿದ್ದರೆ, ಯುಎಸ್ ಸಂವಿಧಾನದ 1 ನೇ ತಿದ್ದುಪಡಿಯಡಿಯಲ್ಲಿ ಕಾನೂನು ಒತ್ತಡವನ್ನು ತರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ.

- ನೀವು ಇಯು ಪ್ರಜೆಯಾಗಿದ್ದರೆ, ನಿಮ್ಮ ವೈಯಕ್ತಿಕ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯ ಡೇಟಾ ಸಂರಕ್ಷಣಾ ನಿಯಂತ್ರಣದಡಿಯಲ್ಲಿ ಕಳುಹಿಸಲು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ. ಅವರು ನಿಮ್ಮ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ನೀಡಲು ನಿರಾಕರಿಸಿದರೆ, ಅದು ಕಾನೂನಿನ ಉಲ್ಲಂಘನೆಯಾಗಿದೆ.

- ತಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಸೇವೆಯನ್ನು ನೀಡುವುದಾಗಿ ಹೇಳಿಕೊಳ್ಳುವ ಕಂಪನಿಗಳಿಗೆ ಅವುಗಳನ್ನು ಗ್ರಾಹಕ ಸಂರಕ್ಷಣಾ ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ಮತ್ತು ಬಿಬಿಬಿಗೆ "ಸುಳ್ಳು ಜಾಹೀರಾತು" ಎಂದು ವರದಿ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳನ್ನು ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸರ್ವರ್‌ಗಳು ಒದಗಿಸುತ್ತವೆ.

- [ಕ್ಲೌಡ್‌ಫ್ಲೇರ್ ಸಾಕಷ್ಟು ದೊಡ್ಡದಾಗಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸುತ್ತಿದೆ ಎಂದು ಐಟಿಯು ಯುಎಸ್ ಸನ್ನಿವೇಶದಲ್ಲಿ ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ, ಆಂಟಿಟ್ರಸ್ಟ್ ಕಾನೂನನ್ನು ಅವರ ಮೇಲೆ ತರಬಹುದು.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- ಗ್ನೂ ಜಿಪಿಎಲ್ ಆವೃತ್ತಿ 4 ಅಂತಹ ಸೇವೆಯ ಹಿಂದೆ ಮೂಲ ಕೋಡ್ ಅನ್ನು ಸಂಗ್ರಹಿಸುವುದರ ವಿರುದ್ಧ ಒಂದು ನಿಬಂಧನೆಯನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿರಬಹುದು ಎಂದು ಕಲ್ಪಿಸಬಹುದಾಗಿದೆ, ಎಲ್ಲಾ ಜಿಪಿಎಲ್ವಿ 4 ಮತ್ತು ನಂತರದ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಗಳಿಗೆ ಅಗತ್ಯವಿರುತ್ತದೆ, ಟಾರ್ ಬಳಕೆದಾರರ ವಿರುದ್ಧ ತಾರತಮ್ಯ ಮಾಡದ ಮಾಧ್ಯಮದ ಮೂಲಕ ಕನಿಷ್ಠ ಮೂಲ ಕೋಡ್ ಅನ್ನು ಪ್ರವೇಶಿಸಬಹುದು.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಗಳು

```
ಪ್ರತಿರೋಧದಲ್ಲಿ ಯಾವಾಗಲೂ ಭರವಸೆ ಇರುತ್ತದೆ.

ಪ್ರತಿರೋಧವು ಫಲವತ್ತಾಗಿದೆ.

ಕೆಲವು ಗಾ er ವಾದ ಫಲಿತಾಂಶಗಳು ಸಹ ಬರುತ್ತವೆ, ಪ್ರತಿರೋಧದ ಕ್ರಿಯೆಯು ಡಿಸ್ಟೊಪಿಕ್ ಯಥಾಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಅಸ್ಥಿರಗೊಳಿಸುವಿಕೆಯನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಲು ನಮಗೆ ತರಬೇತಿ ನೀಡುತ್ತದೆ.

ವಿರೋಧಿಸಿ!
```

```
ಒಂದು ದಿನ, ನಾವು ಇದನ್ನು ಏಕೆ ಬರೆದಿದ್ದೇವೆಂದು ನಿಮಗೆ ಅರ್ಥವಾಗುತ್ತದೆ.
```

```
ಇದರ ಬಗ್ಗೆ ಭವಿಷ್ಯದ ಏನೂ ಇಲ್ಲ. ನಾವು ಈಗಾಗಲೇ ಸೋತಿದ್ದೇವೆ.
```

### ಈಗ, ನೀವು ಇಂದು ಏನು ಮಾಡಿದ್ದೀರಿ?


![](../image/stopcf.jpg)
